\begin{chapter5}
\chapter{ANALISIS DAN PERANCANGAN SISTEM}

\section{Analisis sistem yang sedang berjalan}

\subsection{Analisis Penilaian Karyawan  Yang Sedang Berjalan}

\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.49]{figures/berjalan.png}
    \caption{\textit{Analisis penilaian Karyawa yang sedang berjalan}}
    \label{Analisis penilaian karyawan yang sedang berjalan }
\end{figure}

Proses penilaian Karyawan yang sedang berjalan adalah, 
\begin{enumerate}
    \item Langkah pertama HRD mengumpulkan data-data karyawan yang akan dinilai.
    \item Kedua,data karyawan yang dikumpulkan dicek kelengkapannya.
    \item Setelah data karyawan lengkap, maka karyawan tersebut dibagi untuk diserahkan pda masing-masing juri penilai.
    \item Data karyawan diterima juri, lalu juri mengamati karyawan dan memberi penilaian.
    \item Hasil penilaian diberikan kepada HRD.
    \item HRD menerima hasil penilaian karyawan.
    \item HRD memberikan \textit{reward} kepada karyawan.
\end{enumerate}


\section{Analisis sistem yang akan dibangun}
\subsection{Analisis Login  Sistem Yang Akan Dibangun}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.54]{figures/logindibangun.png}
    \caption{\textit{Analisis Login sistem yang Akan Dibangun}}
    \label{Analisis login }
\end{figure}
Proses login dapat dilihat pada gambar \ref{Analisis login }, berikut prosesnya: 

\begin{enumerate}
    \item HRD login, input username dan password, lalu sistem akan memvalidasi data login, jika data salah maka silahkan inputkan kembali username dan password jika data benar maka sistem menampilkan menu utama.
    \item HRD mengelola akun, create akun untuk juri dan karyawan, sistem menerima data dan simpan ke database.
    \item data akun diberikan HRD kepada juri dan karyawan, juri dan karyawan login, input username dan password, sistem memvalidasi data akun, jika data tidak valit maka silahkan input ulang username dan password, jika data akun valid maka akan menampilkan halan utama.
\end{enumerate}

\subsection{Analisis Input Sistem Yang Akan Dibangun}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.6]{figures/inputdibangun.png}
    \caption{\textit{Analisis Input Yang Akan Dibangun}}
    \label{Analisis input}
\end{figure}
\vspace{2cm}
\par Proses input yang akan dibangun pada gambar \ref{Analisis input} adalah, 
\begin{enumerate}
\item HRD login, pilih menu data karyawan, sistem menampilkan menu data karyawan.
\item HRD input data karyawan, sistem menerima data dan disimpan di database.
\item HRD pilih menu data kriteria, sistem menampilkan menu data kriteria, HRD input kriteria dan sistem menyimpan data di database.
\end{enumerate}


\subsection{Analisis Sistem Penilaian Karyawan Yang Akan Dibangun}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.6]{figures/penilaiandibangun.png}
    \caption{\textit{Analisis Penilaian Yang Akan Dibangun}}
    \label{Analisis penilaian}
\end{figure}
Proses penilaian yang akan dibangun pada gambar \ref{Analisis penilaian} adalah, 
\begin{enumerate}
    \item HRD login, pilih menu data juri, sistem menampilkam menu Data juri.
    \item HRD memilih juri, dan tambahkan karyawan yang kan dinilai oleh juri yang bersangkutan, sistem menerima data dan menyimpan di database.
    \item juri login, pilih menu data penilaian karyawan, sistem menampilkan menu data penilaian karyawan.
    \item juri memilih karyawan yang akan dinilai, melihat data karyawan lalu input nilai dan simpan.
    \item sistem menerima data penilaian, lalu menghitung penilaian karyawan menggunakan metode \textit{Weight Product}.
    \item karyawan login, sistem menampilkan halaman utama dan hasil penilaian.
    \item karyawan melihat hasil penilaian, selesai.
\end{enumerate}


\section{Analisis dan perancangan database}
\subsection{Class Diagram }
\hspace{1cm}Class Diagram menggambarkan struktur dan hubungan antar objek – objek yang ada pada sistem. Struktur itu meliputi atribut – atribut dan method – method yang ada pada masing – masing kelas. Hubungannya dari masing – masing kelas yang ada tersebut digambarkan dengan menggunakan pewarisan dan generalisasi seperti terlihat pada Gambar \ref{Class}

\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.44]{figures/classta.PNG}
    \caption{\textit{Gambar Class Diagram}}
    \label{Class}
\end{figure}


\section{Analisis dan Perancangan Arsitektur Sistem}

\subsection{Use Case Diagram }
\hspace{1cm}Use Case diagram merupakan konstruksi untuk mendeskripsikan hubungan–hubungan yang terjadi antar aktor dengan aktifitas yang terdapat pada sistem. Sasaran pemodelan \textit{use case} diantaranya adalah mendefinisikan kebutuhan fungsional dan operasional sistem dengan mendefinisikan skenario penggunaan yang disepakati antara pemakai dan pengembang. Dari analisis pengguna aplikasi yang ada maka use case diagram untuk aplikasi penilaian area dapat dilihat dalam Gambar \ref{usecase}	
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.5]{figures/usecasetafixs.jpg}
    \caption{\textit{Gambar UseCase Diagram}}
    \label{usecase}
\end{figure}
\vspace{10cm}

\subsubsection{Definisi Aktor}
Pada bagian ini dijelaskan aktor yang terlibat dalam categorization adalah sebagai berikut:

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[htbp]
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Definisi Aktor}
\label{tab:my-table}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|c|c|l|}
\hline
\textbf{No.} & \textbf{Aktor} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Keterangan}} \\ \hline
1 & HRD & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Melakukan penginputan data karyawan, data kriteria, pembuatan akun juri dan karyawan, \\ pembagian penilaian karyawan untuk juri, kelola data penilaian.\end{tabular} \\ \hline
2 & Karyawan & Melihat hasil penilaian karyawan \\ \hline
3 & Juri & Melakukan penginputan nilai karyawan,perview data karyawan. \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}


\subsubsection{Definisi Use Case}
Use case merupakan teknik untuk merekam persyaratan fungsional sebuah sistem. Use case mendeskripsikan interaksi antara para pengguna sistem dengan sistem itu sendiri, dengan memberikan sebuah narasi tentang bagaimana sistem tersebut digunakan.

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[htbp]
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Definisi Use Case}
\label{tab:my-table}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{No.} & \multicolumn{1}{c|}{Use Case} & \multicolumn{1}{c|}{Keterangan} \\ \hline
1 & Login & Setiap use case yang ada diperlukan akses login jika akan masuk ke dalam system \\ \hline
2 & Kelola data karyawan & Berfungsi untuk mengelola data karyawan, nemiliki fungsi CRUD data karyawan meliputi username dan password karyawan. \\ \hline
3 & Kelola kriteria & Menu ini berfungsi untuk CRUD data kriteria. \\ \hline
4 & Kelola data juri & Menu ini untuk CRUD data akun juri dan dan membagi karyawan yang akan dinilai juri. \\ \hline
6 & Kelola data penilaian & Menu ini berfungsi untuk memberikan penilaian kepada karyawan dan perview data karyawan. \\ \hline
7 & Lihat hasil penilaian & Menu ini berfungsi untuk karyawanagar bisa melihat hasil penilaian karyawan. \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}



\subsubsection{Skenario Use Case}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
% \usepackage[normalem]{ulem}
% \useunder{\uline}{\ul}{}
\begin{table}[htbp]
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{\textit{Skenario Use Case Login}}
\label{tab:my-table}
\resizebox{0.95\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Identifikasi}} \\ \hline
Nama & Login \\ \hline
Tujuan & Melakukan Login untuk masuk halaman utama \\ \hline
Deskripsi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Login\\   dengan memasukan Username dan Password\end{tabular} \\ \hline
Aktor & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}HRD, karyawan\\   dan juri\end{tabular} \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Skenario}} \\ \hline
Kondisi Awal & Menampilkan form Login \\ \hline
Kondisi Akhir & Menampilkan form halaman utama aplikasi \\ \hline
\textbf{Aksi Aktor} & \textbf{Reaksi Sistem} \\ \hline
1. Aktor meminta fasilitas login kepada sistem & 2. Menampilkan form login \\ \hline
3. Memasukan  Username dan Password & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}4. Melakukan proses validasi jika salah\\   keduanya muncul pesan “Username’’\\   dan “Password” yang anda masukan\\   tidak benar”.\end{tabular} \\ \hline
 & 5.  Jika benar makan akan ditampilkan form halaman utama \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[htbp]
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{\textit{Skenario Use Case Kelola Data Karyawan}}
\label{tab:my-table}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Identifikasi}} \\ \hline
Nama & Data Karyawan \\ \hline
Tujuan & Kelola data pada data karyawan \\ \hline
Deskripsi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Yang berfungsi untuk proses CRUD data\\   karyawan dan melihat inputan data karyawan\end{tabular} \\ \hline
Aktor & HRD \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Skenario}} \\ \hline
Kondisi Awal & Berada di Halaman Menu Utama \\ \hline
Kondisi Akhir & Memilih Menu data Karyawan \\ \hline
\textbf{Aksi Aktor} & \textbf{Reaksi Sistem} \\ \hline
1. Aktor memilih menu data karyawan & 2. Menampilkan data karyawan \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}3. Aktor memilih fungsi crud : tambah data,\\   edit,delete dan view data\end{tabular} & 4. Melakukan proses sesuai perintah yang dipilih \\ \hline
5. Aktor mengelola data karyawan & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}6. Sistem memunculkan data view sesuai dengan team yang dipilih\\   aktor\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[htbp]
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{\textit{Skenario Use Case Kelola Data Kriteria}}
\label{tab:my-table}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Identifikasi}} \\ \hline
Nama & Data kriteria \\ \hline
Tujuan & Kelola data pada kriteria penilaian \\ \hline
Deskripsi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Mengelola data kriteria penilaian dan\\   bisa melakukan create,update,delete,view\end{tabular} \\ \hline
Aktor & HRD \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Skenario}} \\ \hline
Kondisi Awal & Berada di Halaman data  kriteria \\ \hline
Kondisi Akhir & Masuk ke dalam fungsi CRUD Data kriteria \\ \hline
\textbf{Aksi Aktor} & \textbf{Reaksi Sistem} \\ \hline
1. Aktor memilih menu  kelola data kriteria & 2. Menampilkan data kelola kriteria \\ \hline
3. Aktor memilih fungsi crud : tambah data, edit dan view data & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}4. Sistem akan masuk ke halaman yang diminta dengan \\ fasilitas yang dilakukan\end{tabular} \\ \hline
5. Aktor mengelola data kriteria & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}6. Sistem memunculkan data view sesuai dengan\\   yang diinputkan aktor\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[htbp]
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Skenario Use Case Kelola Data juri}
\label{tab:my-table}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Identifikasi}} \\ \hline
Nama & Data Juri \\ \hline
Tujuan & Kelola data pada data Juri \\ \hline
Deskripsi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dapat melakukan create,update,delete,view data juri\\ dan membagi karyawan yang akan dinilai juri\end{tabular} \\ \hline
Aktor & HRD \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Skenario}} \\ \hline
Kondisi Awal & Berada di Halaman data  juri \\ \hline
Kondisi Akhir & Masuk ke dalam fungsi CRUD Data juri \\ \hline
\textbf{Aksi Aktor} & \textbf{Reaksi Sistem} \\ \hline
1. Aktor memilih menu  data juri & 2. Menampilkan data kelola juri \\ \hline
3. Aktor memilih fungsi crud : tambah data, edit dan view data & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}4. Sistem akan masuk ke halaman yang diminta dengan \\ fasilitas yang dilakukan\end{tabular} \\ \hline
5. Aktor mengelola data juri & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}6. Sistem memunculkan data view sesuai dengan\\   yang diinputkan aktor\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}


% % Please add the following required packages to your document preamble:
% % \usepackage{graphicx}
% % \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% % If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
% \begin{table}[htbp]
% \caption{\textit{Skenario Use Case Kelola Akun}}
% \resizebox{\textwidth}{!}{%
% \begin{tabular}{|l|l|}
% \hline
% \multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Identifikasi}} \\ \hline
% Nama & \textit{Akun pengguna} \\ \hline
% Tujuan & Kelola data akun juri dan pimpinan \\ \hline
% Deskripsi & Yang berfungsi untuk CRUD akun pimpinan dan juri \\ \hline
% Aktor & HRD \\ \hline
% \multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Skenario}} \\ \hline
% Kondisi Awal & Berada di Halaman Menu Utama \\ \hline
% Kondisi Akhir & Memilih Menu data team \\ \hline
% \textbf{Aksi Aktor} & \textbf{Reaksi Sistem} \\ \hline
% 1. Aktor memilih menu Akun Pengguna & 2. Menampilkan data Akun \\ \hline
% \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}3. Aktor memilih fungsi crud : \\     tambah data, edit dan view data\end{tabular} & 4. Melakukan proses sesuai perintah yang dipilih \\ \hline
% 5. Aktor mengelola data akun & 6. Sistem memunculkan data view sesuai dengan akun yang dipilih aktor \\ \hline
% \end{tabular}%
% }
% \end{table}



% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[htbp]
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{\textit{Skenario Use Case Penilaian Metode \textit{Weight Product}}}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Identifikasi}} \\ \hline
Nama & Data Penilaian \\ \hline
Tujuan & Kelola data Penilaian metode \textit{Weight Product} \\ \hline
Deskripsi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Mengelola data penilaian metode \textit{Weight Product} agar penilaian lebih real\\ dan mendapatkan hasil perankingan cip terbaik\end{tabular} \\ \hline
Aktor & Juri \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Skenario}} \\ \hline
Kondisi Awal & Berada di Halaman kelola data penilaian \\ \hline
Kondisi Akhir & Masuk ke dalam fungsi input nilai risalah \\ \hline
\textbf{Aksi Aktor} & \textbf{Reaksi Sistem} \\ \hline
1. Aktor memilih menu data penilaian & 2. Menampilkan data penilaian \textit{Weight Product} \\ \hline
3. Aktor memilih fungsi input nilai risalah & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}4. Sistem akan masuk ke halaman yang diminta dengan\\     fasilitas yang dilakukan\end{tabular} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}5. Aktor melihat hasil penilaian dan perhitungan\\ metode \textit{Weight Product}\end{tabular} & 6. Sistem memunculkan data view sesuai dengan yang diinputkan aktor \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}
\vspace{2cm}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[htbp]
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{\textit{Skenario Use Case Hasil Penilaian Karyawan}}
\label{tab:my-table}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Identifikasi}} \\ \hline
Nama & Hasil Penilaian \\ \hline
Tujuan & Melihat hasil penilaian karyawan \\ \hline
Deskripsi & Dapat melihat hasil penilaian karyawan \\ \hline
Aktor & Karyawan \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Skenario}} \\ \hline
Kondisi Awal & Berada di Halaman data  hasil penilaian \\ \hline
Kondisi Akhir & View data  hasil penilaian \\ \hline
\textbf{Aksi Aktor} & \textbf{Reaksi Sistem} \\ \hline
1. Aktor memilih menu  data hasil penilaian karyawan & 2. Menampilkan data hasil penilaian karyawan \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\vspace{30cm}
\subsection{Sequence Diagram}
\hspace{1cm}Sequence diagram menggambarkan interaksi antar masing – masing objek pada setiap use case dalam urutan waktu. Interaksi ini berupa pengiriman serangkaian data antar objek – objek yang saling berinteraksi. 


Berikut ini penjelasan dari masing – masing sequence diagram :
\subsubsection{Sequence Login}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.6]{figures/SequenceLogin.jpg}
    \caption{\textit{Sequence Diagram Login}}
    \label{Sequence Diagram Data Team}
\end{figure}


\par Keterangan :
\par \hspace{1cm}Pertama user masuk ke form login, lalu login dengan memasukan username dan password pada form login lalu sistem akan memberikan koneksi ke database dan database memberikan validasi berhasil login lalu menampilkan halaman utama.
\vspace{10cm}

\subsubsection{Sequence Data Karyawan}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.6]{figures/SequenceKaryawan.jpg}
    \caption{\textit{Sequence Diagram Data Karyawan}}
    \label{Sequence Diagram Data Kriteria}
\end{figure}
\par Keterangan:
\par Pertama HRD masuk ke menu karyawan, lalu sistem menampilkan menu karyawan, HRD create kriteria dan simpan ke database.

\vspace{10cm}
\subsubsection{Sequence Data Kriteria}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.6]{figures/SequenceKriteria.jpg}
    \caption{\textit{Sequence Diagram Data Kriteria}}
    \label{Sequence Diagram Data Kriteria}
\end{figure}

\par Keterangan:
\par Pertama Admin masuk ke menu kriteria, lalu sistem menampilkan menu kriteria, HRD create kriteria dan simpan ke database.
\vspace{10cm}

\subsubsection{Sequence Data Juri}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.6]{figures/SequenceJuri.jpg}
    \caption{\textit{Sequence Diagram Data Juri}}
    \label{Sequence Diagram Data Akun}
\end{figure}
\par Keterangan :
\par Pertama HRD masuk ke menu juri, lalu kelola data juri, input data akun lalu submit  dan sistem akan menyimpan ke database.
\vspace{10cm}

% \subsubsection{Sequence Data Akun}
% \begin{figure}[htbp]
%     \centering
%     \includegraphics[width = 10cm, height=12cm]{figures/SequenceAkun.jpg}
%     \caption{\textit{Sequence Diagram Data Akun}}
%     \label{Sequence Diagram Data Akun}
% \end{figure}

% \par Keterangan :
% \par Pertama HRD masuk ke menu akun pengguna lalu create akun, input data akun lalu submit  dan sistem akan menyimpan ke database.
% \vspace{10cm}

\subsubsection{Sequence Data Penilaian}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.6]{figures/SequenceJuripenilaiankaryawan.jpg}
    \caption{\textit{Sequence Diagram Data Penilaian}}
    \label{Sequence Diagram Data Penilaian}
\end{figure}

\par Keterangan:
\par \hspace{1cm}Pertama Juri masuk ke menu penilaian lalu perview data CIP karyawan setelahnya lihat kriteria lalu berikan nilai pada karyawan yang sudah di perview yang nantinya akan dinilai menggunakan metode \textit{Weight Product} oleh sistem dan data penilaian akan tersimpan di database.
\vspace{10cm}


\subsubsection{Sequence Data Hasil Penilaian}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.6]{figures/SequenceLihatPenilaian.jpg}
    \caption{\textit{Sequence Diagram Data Hasil Penilaian}}
    \label{Sequence Diagram Data Penilaian}
\end{figure}

\par Keterangan:
\par Pertama karyawan login, lalu muncul menu utama dan pilih menu Hasil penilaian karyawan.

\vspace{15cm}
\subsection{Collaboration Diagram}
\hspace{1cm}Collaboration diagram yaitu diagram yang mengelompokkan pesan pada kumpulan diagram sekuen menjadi sebuah diagram. Dalam diagram tersebut terdapat method yang dijalankan antara objek yang satu dan objek lainnya. Di diagram kolaborasi ini, objek harus melakukan sinkronisasi pesan dengan serangkaian pesan-pesan lainnya.


\subsubsection{Collaboration Login}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.6]{figures/CollaborationLogin.jpg}
    \caption{\textit{Collaboration Diagram Login}}
    \label{Sequence Diagram Data Team}
\end{figure}

\par Keterangan :
\par \hspace{1cm}Pertama user masuk ke form login, lalu login dengan memasukan username dan password pada form login lalu sistem akan memberikan koneksi ke database dan database memberikan validasi berhasil login lalu menampilkan halaman utama.
\vspace{15cm}

\subsubsection{Collaboration Data Karyawan}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.5]{figures/CollaborationKaryawan.jpg}
    \caption{\textit{Collaboration Diagram Data Karyawan}}
    \label{Sequence Diagram Data Kriteria}
\end{figure}
\par Keterangan:
\par \hspace{1cm}Pertama HRD masuk ke menu karyawan, lalu sistem menampilkan menu karyawan, HRD create kriteria dan simpan ke database.

\vspace{15cm}
\subsubsection{Collaboration Data Kriteria}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.6]{figures/CollaborationKriteria.jpg}
    \caption{\textit{Collaboration Diagram Data Kriteria}}
    \label{Sequence Diagram Data Kriteria}
\end{figure}

\par Keterangan:
\par \hspace{1cm}Pertama Admin masuk ke menu kriteria, lalu sistem menampilkan menu kriteria, HRD create kriteria dan simpan ke database.
\vspace{15cm}

\subsubsection{Collaboration Data Juri}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.6]{figures/collaborationJuri.jpg}
    \caption{\textit{Collaboration Diagram Data Juri}}
    \label{Sequence Diagram Data Akun}
\end{figure}
\par Keterangan :
\par \hspace{1cm} Pertama HRD masuk ke menu juri, lalu kelola data juri, input data akun lalu submit  dan sistem akan menyimpan ke database.
\vspace{25cm}

% \subsubsection{Sequence Data Akun}
% \begin{figure}[htbp]
%     \centering
%     \includegraphics[width = 10cm, height=12cm]{figures/SequenceAkun.jpg}
%     \caption{\textit{Sequence Diagram Data Akun}}
%     \label{Sequence Diagram Data Akun}
% \end{figure}

% \par Keterangan :
% \par Pertama HRD masuk ke menu akun pengguna lalu create akun, input data akun lalu submit  dan sistem akan menyimpan ke database.
% \vspace{10cm}

\subsubsection{Collaboration Data Penilaian}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.6]{figures/ColaborationJuripenilaian.jpg}
    \caption{\textit{Collaboration Diagram Data Penilaian}}
    \label{Sequence Diagram Data Penilaian}
\end{figure}

\par Keterangan:
\par \hspace{1cm} Pertama Juri masuk ke menu penilaian lalu perview data CIP karyawan setelahnya lihat kriteria lalu berikan nilai pada karyawan yang sudah di perview yang nantinya akan dinilai menggunakan metode \textit{Weight Product} oleh sistem dan data penilaian akan tersimpan di database.
\vspace{15cm}


\subsubsection{Collaboration Data Hasil Penilaian}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.6]{figures/collaborationLihatPenilaian.jpg}
    \caption{\textit{Collaboration Diagram Data Hasil Penilaian}}
    \label{Sequence Diagram Data Penilaian}
\end{figure}

\par Keterangan:
\par \hspace{1cm}Pertama karyawan login, lalu muncul menu utama dan pilih menu Hasil penilaian karyawan.

\vspace{10cm}
\subsection{Activity Diagram}
\hspace{1cm}Pada tahap ini peneliti menggambarkan berbagai alur aktivitas apa yang dilakukan admin dan system :


\subsubsection{Activity Login}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.6]{figures/ActivityDiagramLogin.jpg}
    \caption{\textit{Activity Diagram Login}}
    \label{Sequence Diagram Data Team}
\end{figure}

\par Keterangan :
\begin{enumerate}
    \item Pertama user membuka aplikasi
    \item lalu tampil menu login
    \item user melakukan proses login
    \item tampil halan utama
\end{enumerate}
\vspace{15cm}

\subsubsection{Collaboration Data Karyawan}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=8cm]{figures/ActivityDiagramKaryawan.jpg}
    \caption{\textit{Activity Diagram Data Karyawan}}
    \label{Sequence Diagram Data Kriteria}
\end{figure}
\par Keterangan:
\begin{enumerate}
    \item Pertama HRD membuka aplikasi
    \item lalu tampil menu login
    \item HRD melakukan proses login
    \item masuk ke halaman data karyawan
    \item Tampil halaman Data Karyawan
    \item Kelola Data Karyawan
\end{enumerate}

\vspace{15cm}
\subsubsection{Activity Data Kriteria}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=8cm]{figures/ActivityDiagramKriteria.jpg}
    \caption{\textit{Activity Diagram Data Kriteria}}
    \label{Sequence Diagram Data Kriteria}
\end{figure}

\par Keterangan:
\begin{enumerate}
    \item Pertama HRD membuka aplikasi
    \item lalu tampil menu login
    \item HRD melakukan proses login
    \item masuk ke halaman data Kriteria
    \item Tampil halaman Data Kriteria
    \item Kelola Data Kriteria
\end{enumerate}

\vspace{15cm}

\subsubsection{Activity Data Juri}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=8cm]{figures/ActivityDiagramJuri.jpg}
    \caption{\textit{Activity Diagram Data Juri}}
    \label{Sequence Diagram Data Akun}
\end{figure}
\par Keterangan :
\begin{enumerate}
    \item Pertama HRD membuka aplikasi
    \item lalu tampil menu login
    \item HRD melakukan proses login
    \item masuk ke halaman data Juri
    \item Tampil halaman Data Juri
    \item Kelola Data Juri
\end{enumerate}

\vspace{25cm}

% \subsubsection{Sequence Data Akun}
% \begin{figure}[htbp]
%     \centering
%     \includegraphics[width = 10cm, height=12cm]{figures/SequenceAkun.jpg}
%     \caption{\textit{Sequence Diagram Data Akun}}
%     \label{Sequence Diagram Data Akun}
% \end{figure}

% \par Keterangan :
% \par Pertama HRD masuk ke menu akun pengguna lalu create akun, input data akun lalu submit  dan sistem akan menyimpan ke database.
% \vspace{10cm}

\subsubsection{Activity Data Penilaian}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width =8cm, height=8cm]{figures/ActivityDiagramPenilaianKaryawan.jpg}
    \caption{\textit{Activity Diagram Data Penilaian}}
    \label{Sequence Diagram Data Penilaian}
\end{figure}

\par Keterangan:
\begin{enumerate}
    \item Pertama Juri membuka aplikasi
    \item lalu tampil menu login
    \item Juri melakukan proses login
    \item masuk ke halaman  Penilaian Karyawan
    \item Tampil halaman Data Penilaian Karyawan
    \item Kelola Data Penilaian Karyawan
\end{enumerate}
\vspace{15cm}


\subsubsection{Activity Data Hasil Penilaian}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=10cm]{figures/ActivityDiagramHasilKaryawan.jpg}
    \caption{\textit{Activity Diagram Data Hasil Penilaian}}
    \label{Sequence Diagram Data Penilaian}
\end{figure}

\par Keterangan:
\begin{enumerate}
    \item Pertama Karyawan membuka aplikasi
    \item lalu tampil menu login
    \item user melakukan proses login
    \item Masuk ke Halaman Utama
    \item Pilih menu Penilaian
    \item Tampil hasil penilaian karyawan
\end{enumerate}
\vspace{10cm}

\section{Analisis dan perancangan User Interface Sistem}

\subsection{Halaman UI pada Login}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=5cm]{figures/uilogin1.png}
    \caption{\textit{Halaman UI pada Login}}
    \label{Halaman UI pada Login}
\end{figure}
\par keterangan: Tombol  Button1  Diatas  guna  nya  untuk  masuk  kedalam  aplikasi  ,sebelumnya isikan dulu username dan password baru klik tombol masuk tersebut dan Button2 Untuk membatalkan proses login.
% \vspace{20cm}

\subsection{Halaman UI HRD pada Data History}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=5cm]{figures/menuadminHistory.png}
    \caption{\textit{Halaman UI HRD pada Data History}}
    \label{Halaman UI Admin pada Data Team}
\end{figure}
\par keterangan: Menu History menampilkan Data tahun dan status tahun, berguna untuk mengaktifkan Data penilaian .
\vspace{5cm}

\subsection{Halaman UI HRD pada Data Karyawan}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=5cm]{figures/menuadminkaryawan.png}
    \caption{\textit{Halaman UI HRD pada Data Karyawan}}
    \label{Halaman UI Admin pada Data Team}
\end{figure}
\par keterangan: Menu Data Karyawan memiliki fungsi CRUD data karyawan, Button disamping data karyawan berfungsi untuk mengedit data karyawan dan button dibawah data karyawan berfungsi untuk menambah data karyawan.

\subsection{Halaman UI HRD pada Data Kriteria}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=5cm]{figures/menuadmindatakriteria.png}
    \caption{\textit{Halaman UI HRD pada Data Kriteria}}
    \label{Halaman UI Admin pada Data Bab}
\end{figure}
\par keterangan: Menu Data Kriteria memiliki fungsi CRUD data kriteria, Button disamping data kriteria berfungsi untuk mengedit data kriteria dan button dibawah data kriteria berfungsi untuk menambah data kriteria.
\vspace{5cm}


\subsection{Halaman UI HRD pada Data Juri}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=6cm]{figures/menuadmindatajuri.png}
    \caption{\textit{Halaman UI HRD pada Data Juri}}
    \label{Halaman UI Admin pada Data Langkah}
\end{figure}
\par keterangan: Menu Data Juri memiliki fungsi CRUD data juri, Button disamping data juri berfungsi untuk mengedit data juri dan button dibawah data juri berfungsi untuk menambah data juri.

\subsection{Halaman UI HRD pada Data Penilaian}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=6cm]{figures/menuadmindatapenilaian.png}
    \caption{\textit{Halaman UI HRD pada Data Penilaian Karyawan}}
    \label{Halaman UI Admin pada Data Sub Bab}
\end{figure}
\par keterangan: Menu Data Penilaian memiliki fungsi view data penilaian karyawan, Button disamping data penilaian berfungsi untuk melihat hasil penilaian karyawan.
\vspace{5cm}

\vspace{2cm}
\subsection{Halaman UI Juri pada Data Penilaian Karyawan}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=6cm]{figures/menujuridatapenilaian.png}
    \caption{\textit{Halaman UI Juri pada Data Penilaian Karyawan}}
    \label{Halaman UI Admin pada Data Sub Bab}
\end{figure}
\par keterangan: Menu Penilaian Karyawan memiliki fungsi input dan update nilai penilaian karyawan, Button disamping data alternatif berfungsi untuk input nilai data alternatif .

\subsection{Halaman UI Juri pada Input Data Penilaian Karyawan}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=6cm]{figures/inputjuripenilaian.png}
    \caption{\textit{Halaman UI Juri pada Input Data Penilaian Karyawan}}
    \label{Halaman UI Admin pada Verifikasi Risalah}
\end{figure}
keterangan: Menu Penilaian Karyawan memiliki fungsi input nilai penilaian \\karyawan, Button diatas data kriteria berfungsi untuk view hasil penilaian kinerja dan Button dibawah data kriteria berfungsi untuk menyimpan nilai yang diinputkan.
\vspace{5cm}

\subsection{Halaman UI Karyawan pada Lihat Data Penilaian \\Karyawan}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=6cm]{figures/menukaryawanlihathasilpenilaian.png}
    \caption{\textit{Halaman UI Karyawan pada Lihat Data Penilaian Karyawan}}
    \label{Halaman UI Admin pada Verifikasi Risalah}
\end{figure}
\par keterangan: Menu ini berfungsi untuk melihat hasil penilaian karyawan.

\section{Implementasi perancangan UI}
\subsection{Implementasi Halaman UI Login}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm, height=6cm]{figures/login.PNG}
    \caption{\textit{Implementasi Halaman UI Login}}
    \label{Implementasi Halaman UI Login}
\end{figure}
\vspace{5cm}


\subsection{Implementasi Halaman UI Data History}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 10cm, height=6cm]{figures/history.PNG}
    \caption{\textit{Implementasi Halaman UI Data History}}
    \label{Implementasi Halaman UI Login}
\end{figure}



\subsection{Implementasi UI HRD pada Data Karyawan}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 10cm, height=6cm]{figures/karyawan.PNG}
    \caption{\textit{Implementasi Halaman UI HRD pada Data Karyawan}}
    \label{Halaman UI Admin pada Data Team}
\end{figure}
\vspace{10cm}


\subsection{Implementasi UI HRD pada Data Kriteria}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 10cm, height=7cm]{figures/kriteria.PNG}
    \caption{\textit{Implementasi UI HRD pada Data Kriteria}}
    \label{Halaman UI Admin pada Data Bab}
\end{figure}


\subsection{Implementasi UI HRD pada Data Juri}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 10cm, height=7cm]{figures/juri.PNG}
    \caption{\textit{Implementasi UI HRD pada Data Juri}}
    \label{Halaman UI Admin pada Data Langkah}
\end{figure}
\vspace{10cm}

\subsection{Implementasi UI HRD pada Data Penilaian}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 10cm, height=6cm]{figures/datapenilaian.PNG}
    \caption{\textit{Implementasi UI HRD pada Data Penilaian Karyawan}}
    \label{Halaman UI Admin pada Data Sub Bab}
\end{figure}


\subsection{Implementasi UI Juri pada Data Penilaian Karyawan}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 10cm, height=6cm]{figures/juripenilaian.PNG}
    \caption{\textit{Implementasi UI Juri pada Data Penilaian Karyawan}}
    \label{Halaman UI Admin pada Data Sub Bab}
\end{figure}
\vspace{10cm}

\subsection{Implementasi UI Juri pada Input Data Penilaian \\Karyawan}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 10cm, height=6cm]{figures/juriinputpenilaian.PNG}
    \caption{\textit{Implementasi UI Juri pada Input Data Penilaian Karyawan}}
    \label{Halaman UI Admin pada Verifikasi Risalah}
\end{figure}


\subsection{Implamentasi UI Karyawan pada Lihat Data Penilaian \\ Karyawan}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 10cm, height=6cm]{figures/hasilpenilaian.PNG}
    \caption{\textit{Implamentasi UI Karyawan pada Lihat Data Penilaian Karyawan}}
    \label{Halaman UI Admin pada Verifikasi Risalah}
\end{figure}
% \par keterangan: Menu ini berfungsi untuk melihat hasil penilaian karyawan.
\vspace{5cm}

\section{Peancangan Database}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 10cm, height=6cm]{figures/arsitekturdb.PNG}
    \caption{\textit{Arsitektur perancangan database}}
    \label{Halaman UI Admin pada Verifikasi Risalah}
\end{figure}

\section{Pengujian Blackbox menggunakan tools Katalon}

\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width = 10cm, height=6cm]{figures/ujiblackbox.PNG}
    \caption{\textit{Pengujian Blackbox}}
    \label{Halaman UI Admin pada Verifikasi Risalah}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
    
    \includegraphics[width = 15cm, height=6cm]{figures/blackbox.PNG}
    \caption{\textit{Hasil Pengujian Blackbox}}
    \label{Halaman UI Admin pada Verifikasi Risalah}
\end{figure}
\vspace{5cm}

\section{Perhitungan Penilaian Metode \textit{Weight Product}}
\hspace{1cm}Untuk mempertahankan kualitas perusahaan diperlukan suatu proses perbaikan yang dilakukan secara terus menerus (continuous improvement process) yang dapat diukur. Untuk memotivasi dan meningkatkan kinerja para karyawan dalam melakukan upaya peningkatan kualitas ini PT. Pertamina Gas membuat penilaian dan memberikan reward pada kinerja karyawan terbaik. Penilaiannya kinerja dinilai menggunakan metode \textit{Weight Product} berikut langkah-langkah penilaiannya: 

Berikut Alternatif-alternatif yang menjadi data sampel

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[htbp]
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Data Alternatif}
\label{tab:my-table}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Nomor KBO}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{KBO / Jabatan}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Kategori \\ Departemen\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Nama}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Gender}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Tempat}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Tanggal lahir}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Tanggal Masuk \\  Kerja\end{tabular}}} \\ \hline
PG2110 & Business Planning & Finance & BANDI HISBULAH HUDA & L & Surabaya & 15/11/1990 & 1/11/2012 \\ \hline
PG3110 & Cash Management & Finance & ENY PRISETYOWIDIYANTI & P & Cirebon & 5/3/1986 & 1/5/2007 \\ \hline
PG0200 & Internal Audit & Finance & SISWOYO ARIFIN & L & Semarang & 9/4/1984 & 1/5/2007 \\ \hline
PG2000 & Commercial \& Business Development & Finance & MULYOKO & L & Payakumbuh & 21/10/1987 & 1/5/2007 \\ \hline
PG3000 & Finance \& Business Support & Finance & MARISA KURNIAWAN & L & Jakarta & 5/11/1987 & 1/7/2010 \\ \hline
PG0210 & Finance \& Support Function Audit & Finance & REVI PANGABEAN & L & Medan & 8/12/1991 & 1/3/2013 \\ \hline
PG3210 & Financial Accounting \& Reporting & Finance & SUMALI & L & Medan & 7/1/1987 & 1/8/2011 \\ \hline
PG3200 & Financial Controller & Finance & AHMAD RIFAI & L & Medan & 6/11/1990 & 1/11/2012 \\ \hline
PG3220 & Management Accounting & Finance & LILIK SUNARTI & P & Lubuk Linggau & 15/8/1985 & 1/8/2011 \\ \hline
PG0220 & Operation \& Bus Dev Audit & Finance & SARMIATI S & P & Serang & 25/11/1985 & 1/5/2007 \\ \hline
PG1110 & Operation, Perf \& Budgeting & Finance & YUSMIARTINI & P & Garut & 8/8/1993 & 1/9/2015 \\ \hline
PG0310 & Plng Consgt \& Investment Project & Finance & NGATUWIN & L & Jember & 5/7/1987 & 1/1/2009 \\ \hline
PG3120 & Subsidiary / JV \& Financing & Finance & DITA ANGGRAINI PUTRI & P & Gresik & 5/11/1986 & 1/6/2008 \\ \hline
PG3100 & Treasury & Finance & KUMALA SARI & P & Bojonegoro & 23/6/1985 & 1/5/2007 \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\vspace{30cm}
\begin{enumerate}
%     \item \textbf{Menentukan kriteria-kriteria}
%     \par semua kriteria dibawah memiliki kategori Benefit
    

% % Please add the following required packages to your document preamble:
% % \usepackage{multirow}
% % \usepackage{graphicx}
% \begin{table}[htbp]
% \caption{Kriteria Penilaian Kinerja Karyawan}
% \label{tab:my-table}
% \resizebox{\textwidth}{!}{%
% \begin{tabular}{|c|l|c|c|}
% \hline
% \textbf{Aspek Penilaian} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Variabel penilaian}} & \textbf{Nilai} & \textbf{Kepentingan} \\ \hline
% \multirow{5}{*}{\textbf{Kreatifitas}} & Selalu mengembangkan gagasan-gagasan baru dan mengatasi masalah dengan tepat & 90-100 & \multirow{5}{*}{2} \\ \cline{2-3}
%  & cukup banyak gagasan-gasan baru yang dihasilkan & 75-89 &  \\ \cline{2-3}
%  & hanya beberapa gagasan baru yang dihasilkan & 60-74 &  \\ \cline{2-3}
%  & pernah menghasilkan gagasan gagasan dan kualitasnya tidak memadai & 40-59 &  \\ \cline{2-3}
%  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}tidak pernah menghasilkan gagasan gagasan baru dan hanya melihat \\ masalah dari satu sudut pandang saja\end{tabular} & \textless{}40(min10) &  \\ \hline
% \multirow{5}{*}{\textbf{Kerjasama}} & Sangat baik dalam teamwork, dan selalu mengedepankan teamwork dari pada diri sendiri & 90-100 & \multirow{5}{*}{3} \\ \cline{2-3}
%  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Hampir Selalu menonjol dalam hubungan kerja dan giat melibatkan diri \\ demi kepentingan kelompok\end{tabular} & 75-89 &  \\ \cline{2-3}
%  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}dapat bekerja dalam teamwork, umumnya hubungan dengan rekan/atasan \\ baik dan jarang terlibat masalah\end{tabular} & 60-74 &  \\ \cline{2-3}
%  & dapat bekerja dalam kelompok tapi lebih mementingkan kepentingan pribadi & 40-59 &  \\ \cline{2-3}
%  & sikap terhadap rekan kerja acuh tak acuh dan tidak bisa bekerja dalam teamwork & \textless{}40(min10) &  \\ \hline
% \multirow{5}{*}{\textbf{Tanggung Jawab}} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}menyelesaikan tugas sebelum deadline, penuh tanggung jawab dengan tugas,\\  baik dalam pengerjaan tugas sendiri maupun kelompok\end{tabular} & 90-100 & \multirow{5}{*}{4} \\ \cline{2-3}
%  & Baik dalam pengerjaan tugas sendiri dan tugas kelompok & 75-89 &  \\ \cline{2-3}
%  & penuh tanggung jawab dengan tugas sendiri & 60-74 &  \\ \cline{2-3}
%  & kadang lalai dalam melakukan tugas sendiri dan kelompok & 40-59 &  \\ \cline{2-3}
%  & Tidak melakukan tugas bila tidak diawasi & \textless{}40(min10) &  \\ \hline
% \multirow{5}{*}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Kebersihan\\  \& \\ Kerapian\end{tabular}}} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Rapi dalam pekerjaan, tempat \& lingkungan kerja bersih, menciptakan \\ sistem kebersihan di bagiannya\end{tabular} & 90-100 & \multirow{5}{*}{2} \\ \cline{2-3}
%  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}cara bekerja rapi dan lingkungan kerja bersih dan mau mengingatkan rekan \\ kerja agar selalu rapi dan bersih\end{tabular} & 75-89 &  \\ \cline{2-3}
%  & cara bekerja rapi dan menjaga lingkungan kerja bersih & 60-74 &  \\ \cline{2-3}
%  & cara bekerja tidak  rapi tetapi lingkungan kerja lumayan bersih & 40-59 &  \\ \cline{2-3}
%  & cara bekerja kotor dan lingkungan kerja kotor & \textless{}40(min10) &  \\ \hline
% \multirow{5}{*}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Prestasi dalam \\ Inovasi\end{tabular}}} & juara 1 dalam pelaksanaan penilaian tahunan CIP(FT - Prove) & 100 & \multirow{5}{*}{5} \\ \cline{2-3}
%  & juara 1 dalam pelaksanaan penilaian tahunan CIP(PC-Prove \& I-Prove) & 85 &  \\ \cline{2-3}
%  & juara 1 dalam pelaksanaan penilaian tahunan CIP team (RT-Prove) & 70 &  \\ \cline{2-3}
%  & Ikut serta dalam penilaian tahunan CIP tapi tidak juara & 50 &  \\ \cline{2-3}
%  & tidak Ikut serta dalam pelaksanaan penilaian tahunan CIP & 10 &  \\ \hline
% \multirow{5}{*}{\textbf{Masa kerja}} & telah mengabdi pada perusahaan selama 41-50 tahun & 81-100 & \multirow{5}{*}{3} \\ \cline{2-3}
%  & telah mengabdi pada perusahaan selama 31-40 tahun & 61-80 &  \\ \cline{2-3}
%  & telah mengabdi pada perusahaan selama 21-30 tahun & 41-60 &  \\ \cline{2-3}
%  & telah mengabdi pada perusahaan selama 11-20 tahun & 21-40 &  \\ \cline{2-3}
%  & telah mengabdi pada perusahaan kurang lebih selama 1-10 tahun & 2 - 20 &  \\ \hline
% \end{tabular}%
% }
% \end{table}

\item Normalisasi data atau Perbaikan bobot kriteria, Sebelumnya akan dilakukan perbaikan bobot terlebih dahulu. Bobot awal W = (4,3,5,3), akan diperbaiki sehingga total bobot \sum Wj = 1, 

\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{figures/langkah1wp.PNG}
    \end{figure}
    
\sum Wj = jumlah\hspace{0.2cm} keseluruhan\hspace{0.2cm} nilai\hspace{0.2cm} bobot

Dimana (1) adalah pangkat bernilai positif untuk atribut keuntungan dan bernilai negatif untuk atribut biaya.



% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[htbp]
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Tabel Normalisai Data}
\label{tab:my-table}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|}
\hline
\textbf{cost benefit} & benefit & benefit & benefit & benefit & benefit & benefit & jumlah bobot \\ \hline
\textbf{kepentingan} & 2 & 3 & 4 & 2 & 5 & 3 & 19 \\ \hline
\textbf{bobot kepentingan} & 0.11 & 0.16 & 0.21 & 0.11 & 0.26 & 0.16 & 1 \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\item Setelah melakukan normalisasi bobot, kemudian akan di lakukan pehitungan nilai vektor S dengan persamaan sebagai berikut:
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{figures/vektors.PNG}
    \end{figure}
    \vspace{1cm}
S 	= Menyatakan prefensi alternatif yang dianalogikan sebagai vektor S

x 	= Menyatakan nilai kriteria 

W	= Menyatakan bobot 

i 	= Menyatakan alternatif

j 	= Menyatakan kriteria

n 	= Menyatakan banyaknya kriteria



% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[htbp]
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Tabel Vektor S}
\label{tab:my-table}
\resizebox{0.4\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{alternatif}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{S}} \\ \hline
BANDI HISBULAH HUDA & 48.802175 \\ \hline
ENY PRISETYOWIDIYANTI & 49.221887 \\ \hline
SISWOYO ARIFIN & 44.133170 \\ \hline
MULYOKO & 63.137336 \\ \hline
MARISA KURNIAWAN & 60.417586 \\ \hline
REVI PANGABEAN & 29.431794 \\ \hline
SUMALI & 62.164590 \\ \hline
AHMAD RIFAI & 52.432478 \\ \hline
LILIK SUNARTI & 41.265937 \\ \hline
SARMIATI S & 50.963239 \\ \hline
YUSMIARTINI & 30.795032 \\ \hline
NGATUWIN & 37.770401 \\ \hline
DITA ANGGRAINI PUTRI & 32.692897 \\ \hline
KUMALA SARI & 51.007442 \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\vspace{20cm}
\item Menentukan nilai vektor V dengan persamaan sebagai berikut:

\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{figures/vektorv.PNG}
    \end{figure}
V 	= Menyatakan prefensi alternatif yang dianalogikan sebagai vektor V
x 	= Menyatakan nilai kriteria 
W	= Menyatakan bobot 
i 	= Menyatakan alternatif
j 	= Menyatakan kriteria
n 	= Menyatakan banyaknya kriteria

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[htbp]
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Tabel Vektor V}
\label{tab:my-table}
\resizebox{0.4\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{alternatif}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{V}} \\ \hline
BANDI HISBULAH HUDA & 0.074594 \\ \hline
ENY PRISETYOWIDIYANTI & 0.075236 \\ \hline
SISWOYO ARIFIN & 0.067458 \\ \hline
MULYOKO & 0.096505 \\ \hline
MARISA KURNIAWAN & 0.092348 \\ \hline
REVI PANGABEAN & 0.044987 \\ \hline
SUMALI & 0.095019 \\ \hline
AHMAD RIFAI & 0.080143 \\ \hline
LILIK SUNARTI & 0.063075 \\ \hline
SARMIATI S & 0.077897 \\ \hline
YUSMIARTINI & 0.047070 \\ \hline
NGATUWIN & 0.057732 \\ \hline
DITA ANGGRAINI PUTRI & 0.049971 \\ \hline
KUMALA SARI & 0.077965 \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\vspace{20cm}

\item Hasil Perankingan Kategori
\par Kemudian untuk data hasil perhitungan vektor V, dicari dan diurutkan dari nilai yang paling tinggi ke rendah.

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[htbp]

\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Hasil perankingan metode WP}
\label{tab:my-table}
\resizebox{0.6\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|l|c|}
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{alternatif} & \textbf{S} & \multicolumn{1}{c|}{V} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{Ranking}} \\ \hline
BANDI HISBULAH HUDA & 48.802175 & 0.074594 & 8 \\ \hline
ENY PRISETYOWIDIYANTI & 49.221887 & 0.075236 & 7 \\ \hline
SISWOYO ARIFIN & 44.133170 & 0.067458 & 9 \\ \hline
MULYOKO & 63.137336 & 0.096505 & 1 \\ \hline
MARISA KURNIAWAN & 60.417586 & 0.092348 & 3 \\ \hline
REVI PANGABEAN & 29.431794 & 0.044987 & 14 \\ \hline
SUMALI & 62.164590 & 0.095019 & 2 \\ \hline
AHMAD RIFAI & 52.432478 & 0.080143 & 4 \\ \hline
LILIK SUNARTI & 41.265937 & 0.063075 & 10 \\ \hline
SARMIATI S & 50.963239 & 0.077897 & 6 \\ \hline
YUSMIARTINI & 30.795032 & 0.047070 & 13 \\ \hline
NGATUWIN & 37.770401 & 0.057732 & 11 \\ \hline
DITA ANGGRAINI PUTRI & 32.692897 & 0.049971 & 12 \\ \hline
KUMALA SARI & 51.007442 & 0.077965 & 5 \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}
\end{enumerate}

 

% Langkah-langkah perhitungan metode \textit{Weigh Product}
% \begin{enumerate}
%     \item Normalisasi atau Perbaikan Bobot
% 	\item Menentukan nilai vektor S
% 3.	\item Menentukan rank dari yang terbesar hingga terkecil


% \end{enumerate}


\end{chapter5}
